中國跟風拍「中國隊長」 電影海報被揭抄襲

荷里活大片《美國隊長3：英雄內戰》今年初在中國狂掃10億元（人民幣，下同），激發中國片商開拍《中國隊長》，預計明年5月上畫；不過其英文名字中的「隊長」是漢語拼音「DUIZHANG」，而非「Captain」，令人大嘆吃不消；更讓人嘖嘖稱奇的是，《中國隊長》的一張預告海報，畫面竟疑似抄襲外國藝術家作品，引起網民熱議。

根據內地「時光網」報道，拍商近日曝光的一張《中國隊長》官方海報．構圖與外國藝術家Rado Javor數碼畫作相似度極高，部分細節如出一轍，疑似涉嫌抄襲剽竊。

被指直接抄Rado Javor作品

這張劇照海報中，男主角以超級英雄「中國隊長」的背影示人，手持槍械向空中龐物走去，似乎要展開一場殘酷激烈的戰鬥。如與Rado Javor的作品對比，海報只比原作多了一個人影，怪獸和城市景觀、色調幾乎沒有分別。

《中國隊長》的一張預告海報，畫面竟疑似抄襲外國藝術家作品，引起網民熱議。

「時光網」又揶揄，原來《中國隊長》翻譯成英文叫做《CHINA DUIZHANG》，隊長是漢語拼音而非英文「Captain」，「分分鍾漲姿勢有沒有？！」

【延伸閱讀】被控抄《反斗車王》 中國導演竟反嗆迪士尼「濫用法律」

網民對此熱議，有人直指「不抄行不行」，「本來中國隊長已算抄美國隊長，如今連海報也抄，太可恥吧」。

據悉，《中國隊長》講述了中國隊長帶領各路中國英雄，大戰各路怪獸，被指「英雄亂鬥頗有漫威（Marvel，美國隊長原著漫畫的出版商）的風格」。

隊長英譯 竟是「DUIZHANG」

「時光網」引述片方表示，「由於《中國隊長》是一部CG特效制作的影片，為了配合電影技術的完整呈現，在拍攝過程中時常需要演員吊威亞打鬥，逃脫困境，體現絕處逢生」。據了解，此片今年5月開始拍攝，目前已經進入了後期制作階段。

...

支那屌漲

據悉，《中國隊長》講述了中國隊長帶領各路中國英雄，大戰各路怪獸

中國英雄係咪孫悟空、關公、武松嗰啲

這就是中國.jpg

支那賤種

一模一樣

丟架

...咁撚樣都得

呢個已經唔係抄，係copy

一撚樣

Yes

支那隊長

蜘蛛精

抄同複製都唔識分

反嗆迪士尼「濫用法律」

俾人姦完 報警 跟手鬧佢濫用法律

以為咁就賺到十億人仔

乜鳩係漲姿勢？長知識啲friend?
蝗語真係戇柒鳩

唔抄點叫支那隊長呀

佢唔係抄咁簡單喎，直程copy過去喎

中國堆腸

有時間拍片 無時間整海報

架仔型好多

好有創意

笑左